六四領袖封從德在香港機場被帶走 下落不明

港媒報導，「六四」事件學運領袖封從德今天中午飛抵香港機場，在排隊通關時被入境處人員帶走，至今下落不明。封從德原計劃6月4日晚間，參加在香港維多利亞公園舉辦的「六四」紀念晚會。

綜合香港蘋果日報、明報及立場新聞報導，香港入境處面對媒體的查證，到發稿為止尚未回覆。

香港支聯會副主席蔡耀昌則向無線新聞證實，封從德今天上午從東京登機，在下午1時抵達香港，但在排隊入境通關時遭到阻撓，「現被邀請去一個房間」。

封從德在「六四」事件中，是被中共官方通緝的21名學生領袖之一，事後流亡海外。30年來，封從德曾出版多本「六四」相關書籍，建立「六四檔案」網站，透過網路傳播六四真相。

目前，封從德還主持「孫文學校」和「天安門民主大學」兩個網站，傳播民主理念。他曾表示，這是持續與中共政權進行一場「記憶戰爭」。

今年5月18至19日，封從德曾來台參加華人民主書院主辦的「六四事件30週年」大型研討會，並發表演講。當時他說，中共正主導一場「記憶戰爭」，透過結構性暴力影響世人對「六四」的記憶。至於當年「六四」之所以失敗，是學生從未想過推翻中共。

洗頭艇

港共政府

原地遣返都唔做，捉埋人上去，呢排外國勢力望到咁實，希望佢嘅壯烈犧牲可以換來西方制裁香港

有活生生嘅例子激起衝突啦
反送中有位入啦

遣返咗日本啦台灣新聞

咪能fake news啦

WFC

公道啲論 篇文5點幾出嗰陣封從德未更新
台仔都有戴頭盔話截稿都冇消息
但news ethics有教記者要盡快更新消息
單新聞到而家都冇改過 除非佢再出一篇
但cc根本唔應該喺度貼一篇舊聞誤導人
睇清楚時間 求其quote一個新聞網都堅過佢

64 唔關我事但都要搞大佢

btw

香港支聯會副主席蔡耀昌

= 社會組織協會

= 民主黨